我個未夠30的同事, 教我理財之道...

他仲有幾個月到30lu.....他己經置業......單位應該市值過400萬....

1.他在99, 00年左右出來工作........初時, 他出來工作幾個月, 個個月都洗光.......和朋友落吧, 次次幾百. 和人去旅行又幾千, 買什麼買什麼, 個個月都唔夠洗, 他覺得這樣下去不行...
2.之後, 個個月死慳, 難慳. 而且做pt. 在03年年頭時沙士時, 有20萬左右. 之後全部的錢都來買匯豐. 他表示匯豐是長線投資, 匯豐是優質股票, 無可能輸的. 他仲話, 之後唔死慳, 難慳了, 每個人係咁e儲小小錢算了.
3. 去到06年, 連本帶利, 加上中間每個月的小小錢, 有50萬lu
4. 之後置業, 25%首期, 單位19x萬左右......現在單位過400萬lu

他教我
1.第一筆錢, 一定要慳.
佢話你睇下班人成日話窮, 買iphone幾千蚊都買, 電話費又幾百, 又年年去旅行, 食幾百蚊日本野. 根本係自己問題. 佢又講自己過去經驗. 當日佢都傻的嗎9咁, 娛樂係上網, 打機, 打波, 行山, 食飯帶飯......好慳的
2.有筆錢買穩陣和優質的股票滾大佢.
佢又話香港根本係錢搵錢的社會, 只係靠儲就Hi Hi啦
3. 適當時置業. 佢又話, 人生要享受, 但第一筆錢, 一定係儲, 有筆錢之後滾大佢, 之後咪唔洗死慳難慳了. 佢又話要買d優質股, 長線持有, 無乜要驚

我覺得他說的話幾岩

樓主朋友係童工？

童工!?

30歲，88年出世，99 00出黎做野?

適當時置業
鬼唔知低買高賣咩

樓主吹水都唔撚用腦

睇到三分一 唔對路 三十歲 九九年岀黎做野

貫徹黃子華嘅理論，唔讀書將啲學費複式滾存 樓豬個朋友果然係天才

講到尾時勢做英雄
亦可以話符碌致富

得層四百萬嘅樓都教得人理財

雖然觀念係岩，但30歲00年先岩岩讀中一，重作啦

0分重作

12歲出黎做野？

篇文樂觀味好濃

屌你老味 以前啲樓百幾萬 等於依家半價

就30， 99，00出黎做野， 儲20萬，層樓400萬

答案係0分

14歲識得沙士買匯豐 仲要果陣有六位數身家

睇黎大家都屌錯樓主了 樓主係曲線話同事靠父幹

我都係九九年買滙豐，不過係18歲囉

一日未賣一日都只係堆數字

有是咁的 重作啦